\documentclass{beamer}

\mode<presentation> {
	\usetheme{Madrid}
}

\usepackage{gensymb}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables

\DeclareGraphicsExtensions{.png}

\def\SRCCOMM { % SRC COMMENTED
$Best-Span(G): \newline
1. R = \emptyset\hspace{2mm}
    \text{\color[rgb]{0,0.4,0}// Множество ребер будущего остова}\newline
2. S = \{v\}
    \text{\color[rgb]{0,0.4,0}// Множество вершин будущего остова; v - произвольная}\newline
3. T = V \setminus S \newline
4. while (T \neq \emptyset):\newline
5. \hspace{6mm}(v, w) = argmax\{c(v, w) | v \in S; w \in T\}\newline
6. \hspace{6mm}R = R \cup (v, w) \newline
7. \hspace{6mm}S = S \cup \{w\} \newline
8. \hspace{6mm}T = T \setminus {w} \newline
9. return (S, R)$
}

\def\SRCUCOMM { % SRC UNCOMMENTED
$Best-Span(G): \newline
1. R = \emptyset\hspace{2mm}\newline
2. S = \{v\}\newline
3. T = V \setminus S \newline
4. while (T \neq \emptyset):\newline
5. \hspace{6mm}(v, w) = argmax\{c(v, w) | v \in S; w \in T\}\newline
6. \hspace{6mm}R = R \cup (v, w) \newline
7. \hspace{6mm}S = S \cup \{w\} \newline
8. \hspace{6mm}T = T \setminus {w} \newline
9. return (S, R)$
}

\def\SRCUCOMMALIGNED { % SRC UNCOMMENTED ALIGNED
$Best-Span(G): \newline
1. R = \emptyset\hspace{2mm}\newline
2. S = \{v\}\newline
3. T = V \setminus S \newline
4. while (T \neq \emptyset):\newline
5. \hspace{6mm}(v, w) =\newline
   argmax\{c(v, w) | v \in S; w \in T\}\newline
6. \hspace{6mm}R = R \cup (v, w) \newline
7. \hspace{6mm}S = S \cup \{w\} \newline
8. \hspace{6mm}T = T \setminus {w} \newline
9. return (S, R)$
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Титульный лист
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{Chapter 4, Exercise 19\\Network Design Problem}
\date{}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Презентация
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \begin{frame}
        \titlepage
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Постановка задачи}
        
        \textbf{Задача}:\newline
        Сетевые инженеры компании CluNet столкнулись с проблемой: 
        есть некоторое количество сайтов (серверов), соединенных между собой.
        Для каждого соединения известна пропускная способность.\newline
        \vspace{5mm}
        
        \textbf{Требуется}:\newline
        Найти оптимальный способ определить для каждой пары серверов такое
        соединение (путь), пропускная способность которого максимальна.
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Математическая модель}
        
        Представим сеть компании CluNet в виде взвешенного неориентированного
        графа без петель и кратных ребер: $G = (V, E, c).$\\
        Где:\newline
        $V$ - конечное множество вершин\newline
        $E$ - конечное множество ребер\newline
        $c$ - отображение вида $c: E \to \mathbb{R}_{>0}$ - вес ребра
        (пропускная способность)\newline
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Математическая модель. Определения}
        
        Пусть $u, v \in V$. Введем определения:\newline
        
        \vspace{-4mm}
        \begin{itemize}
            \item $P(u, v)$ - множество всех путей из $u$ в $v$
            \item $b(P(u, v)) = min\{c(e) | e \in P(u, v)\}$ - минимальная пропускная
                  способность пути (bottleneck rate)
            \item $best(u, v) = \max\{b(P) | P \in P(u, v)\}$ - наилучшая
                  минимальная пропускная способность для вершин $u$ и $v$
                 (best bottleneck rate)
        \end{itemize}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Математическая модель}
        
        Теперь можно формализовать задачу таким образом:\newline
        требуется построить остов графа $G$ такой, что в нем пропускная
        способность любого пути между двумя вершинами была бы наилучшей
        (во всем графе).\newline
        \textbf{Будем говорить, что такой остов обладает свойством $(*)$.}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Идея алгоритма}
        
        Будем применять жадный подход.\newline
        
        \begin{enumerate}
            \item Строим остов $(S, R)$, где $S$ - множество вершин, $R$ - множество ребер,
                  $T$ - множество вершин, еще не вошедших в $S$
                  ($V = S \cup T; S \cap T = \emptyset$).
            \item Находим ребро $(v, w), v \in S, w \in T$, начало которого лежит в $S$,
                  а конец в $T$, вес которого максимален.\newline
                  Добавляем его:\newline
                  $S' = S \cup \{w\}\newline
                  R' = R \cup \{(v, w)\}\newline
                  T' = T \setminus \{w\}$
            \item Повторяем процедуру с шага 1 для множеств $S', R', T'$, пока $T'$ непусто.
        \end{enumerate}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Алгоритм}
        
        \SRCCOMM
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Алгоритм. Корректность. Инвариант цикла}
        
        Будем доказывать коррекность алгоритма, используя такой инвариант
        цикла $while$:\newline
        На каждой итерации цикла $(S, R)$ - остов, который обладает свойством $(*)$.\newline
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Алгоритм. Корректность. Инициализация инварианта}
        
        \begin{tabular}{p{0.5\textwidth}p{0.5\textwidth}}
            Очевидно, что инвариант цикла справедлив перед первой итерацией:\newline
            $R = \emptyset, S = \{v\} \implies (S, R)$ обладает свойством $(*)$\newline
            
            &

            \SRCUCOMMALIGNED
        \end{tabular}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Алгоритм. Корректность. Сохранение инварианта}
        
        Покажем, что если инвариант цикла выполнен перед итерацией, то он сохранится
        и после итерации.\newline
        Пусть $Span = (S, R)$ - остов до итерации, и он обладает свойством $(*)$.\newline
        $Span' =(S', R')$ - остов после итерации.\newline
        \vspace{5mm}        
        
        Надо показать, что Span' обладает свойством $(*)$.\newline
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Алгоритм. Корректность. Сохранение инварианта}
        
        $Span'$ получается из $Span$ добавлением ребра $(v, w), v \in S, w \in S'$.\newline
        В силу того, что в остове $Span$ выполняется свойство $(*)$, добавление ребра
        $(v, w)$ ситуацию для ребер из $Span$ не изменит: между любыми двумя вершинами
        $Span'$, отличными
        от $w$, наилучший путь будет лежать в $Span'$ (поскольку эти вершины будут из $Span$).
        
        \begin{center}
				\includegraphics[scale=0.25]{img/svEdge}
	    \end{center}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Алгоритм. Корректность. Сохранение инварианта}
        
        Осталось показать, что:\newline
        $\forall u \in S$ путь, на котором достигается $best(u, w)$ лежит в $Span'$.
        \vspace{5mm}
        
        Пусть $u \in S$ - произвольная вершина; в силу того, что в остове $Span$
        выполнено свойство $(*)$, имеем:\newline
        $\exists u = u_{1}, u_{2},..,u_{n} = v$ - путь из $u$ в $v$, причем:\newline
        \vspace{-5mm}
        \begin{itemize}
            \item $u_{i} \in S \hspace{1mm} \forall i = 1,..,n$
            \item $(u_{i}, u_{i+1}) \in R \hspace{1mm} \forall i = 1,..,n-1$
            \item $b(u_{1}, u_{2},.., u_{n}) = best(u_{1}, u_{n}) = best(u, v)$
        \end{itemize}
        
        \begin{center}
				\includegraphics[scale=0.18]{img/uvwPath}
	    \end{center}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Алгоритм. Корректность. Сохранение инварианта}
        
        Пусть $u = w_{1}, w_{2},.., w_{k} = w$ - любой другой путь от $u$ до $w$,
        где $w_{i} \in V \hspace{2mm} (\forall i = 1,.. k)$
        \vspace{5mm}
        
        Покажем, что: $b(w_{1}, w_{2},.., w_{k}) \leq b(u_{1}, u_{2},.., u_{n}, w)$
        
        \begin{center}
				\includegraphics[scale=0.25]{img/uvw&uwPath}
	    \end{center}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Алгоритм. Корректность. Сохранение инварианта}
        
        Пусть $j = \max\{i | w_{i} \in S; i = 1,.., k\}$.\newline
        Ясно, что такой j существует, причем: $j < k$, так как $w_{k} = w \in T$, а
        $u = w_{1} \in S$.\newline
        Тогда: $w_{j} \in S, w_{j+1} \in T$.
        
        \begin{center}
				\includegraphics[scale=0.25]{img/uvw&uwPathMarkedwj}
	    \end{center}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Алгоритм. Корректность. Завершение инварианта}
        
        \begin{tabular}{p{0.5\textwidth}p{0.5\textwidth}}
            Пусть теперь цикл $while$ завершился. Это произойдет тогда и только
            тогда, когда $T = \emptyset$.\newline
            Благодаря свойству сохранения инварианта:\newline
            $(S, R)$ - остов со свойством $(*)$\newline
            
            Таким образом, это искомый остов графа $G$.
            
            &
            
            \SRCUCOMMALIGNED
        \end{tabular}
    \end{frame}
\end{document} 